向華強移民台灣夢碎 內政部：危害國家利益、安全

中國星老闆向華強兼在《賭神》系列飾演「龍五」的向華強，去年底向台灣移民署申請依親移民，移民署今天（25日）證實，經過相關單位審查，認有「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」第22條所規定不予許可情形，內政部依規定不予許可居留。據了解，相關單位是以規定中的「有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞」駁回向氏父子的申請。

依「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」第22條中規定，現（曾）有下列情形之一：（一）未經許可入境、（二）從事與許可目的不符之活動、（三）有事實足認為有犯罪行為、（四）有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞、（五）參加或資助內亂、外患團體或其活動而隱瞞不報、（六）參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報、（七）有事實足認涉嫌重大犯罪或有犯罪習慣。皆不可來台，據了解，相關單位以向華強可能危害國家利益才駁回申請。

……………………